\documentclass[11pt]{report}
 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{marvosym}
 
\pagestyle{empty}
 
\usepackage[scale=0.775]{geometry}
\setlength{\parindent}{0pt}
\addtolength{\parskip}{6pt}
 
%\renewcommand{\ttdefault}{pcr}
 
\begin{document}
\sffamily
%
\begin{minipage}[t]{.4\textwidth}
\raggedright
{\bfseries NGUYEN Van Tho}\\[.35ex]
\small\itshape
Z10 Ruelle 1 Ta Quang Buu, Hai Ba Trung \\
10000, Hanoi, Vietnam\\[.35ex]
Tél.: +84 (0)9 15 08 31 33\\
nvtho@ifi.edu.vn\\
\end{minipage}\\[1em]

%

\begin{minipage}[t]{1\textwidth}
	\begin{flushright}
		{\bfseries M. }\\[.35ex]
		Laboratoire L3i\\
		Pôle Sciences \& Technologies\\
		Université de La Rochelle\\
		\small\itshape
		Avenue M. Crépeau\\
		17042 La Rochelle\\
		(+33) \\
		\normalfont Hanoi, le 18 octobre 2013\\
	\end{flushright}
\end{minipage}\\[0.9em]

%\raggedcenter
Objet: candidature au stage intitulé \textit{ ``Mise en œuvre d'algorithmes de traitement 
d'images embarqués sur une caméra stéréovision. Application à la détection et au calcul 
de trajectoires d'abeilles``}\\[1em]
Monsieur,\\[1em] %?messieurs
%Actuellement étudiant en classe de master 1 à l'Institut de la Francophonie pour l'Informatique (IFI), inscrit à l'Université de La Rochelle en option Systèmes Intelligents \& Multimédia. Je 
Suite à l'offre que vous avez annoncée sur le site du votre laboratoire, je  je me permets 
de vous proposer ma candidature pour le stage intitulé  \textit{ ''Mise en œuvre 
d'algorithmes de traitement d'images embarqués sur une caméra stéréovision. Application à 
la détection et au calcul de trajectoires d'abeilles``}.

%Moi
%Vous/universite-labo
%Moi + Vous
%Quand je suis libre
Les activités de recherche et développement de ce stage correspond parfaitement la 
logique de ma formation, en même temps que la perspective de mes ambitions 
professionnelles. Très intéressé par les axes de ce projet, je souhaite
rejoindre votre équipe.

Au cours de ma formation, j'ai pu acquérir de solides connaissances dans le domaine de 
traitement des images et de vision par ordinateur. Par ailleurs, grâce aux 
différents postes que j'ai occupés pendant les cinq années où j'ai travaillé en 
entreprise, j'ai acquis un sens de l'autonomie, une capacité d'adaptation aux différents 
environnements. Je dispose également d'une culture en informatique comme C++, Java, 
Scilab et les bibliothèques pour la vision par ordinateur tels que OpenCV. De plus, j'ai 
une connaissance très risque et solide de système d'exploitation linux avec 10 ans 
d'utilisation.

%Intégrer un laboratoire tel que le votre me permettrait d'appliquer mes connaissances et de vous apporter mon dynamisme ainsi que mes connaissances dans le domaine de l'intelligence artificielle. C'est avec plaisir que je me rendrai disponible pour un entretien afin de vous fournir tout détail complémentaire sur mon expérience professionnelle et mes motivations.
En espérant que ma candidature retiendra votre attention, je me tiens à la disposition de 
vos services pour toute information complémentaire. Je vous prie d'agréer,
Monsieur, l'expression de mes salutations distinguées.\\[2em]

\begin{flushright}
{\bfseries NGUYEN Van Tho}\\
\end{flushright}
 
\end{document}